<resources>
    <string name="app_name">MyApp-News</string>

    <string name="about_page">About Page</string>
    <string name="full_name">Siti Nurhalizah</string>
    <string name="email">a156b4kx4176@bangkit.academy</string>

    <string name="news_title">Judul Berita</string>
    <string name="description_news">Deskripsi Berita</string>

    <string-array name="data_title">
        <item>Kabar Gembira bagi Pencinta Kpop! YG Entertainment Umumkan Blackpink Akan Comeback dan Tur Dunia Pada 2025  </item>
        <item>Jaehyun NCT Mulai Wamil 4 November 2024</item>
        <item>GFRIEND Reuni 2025, Kembali ke Source Music</item>
        <item>Rose Blackpink Gabung Label Coldplay-Bruno Mars!</item>
        <item>BabyMonster menjadi Girl Group Kpop Pertama yang Tampil di Formula 1 Grand Prix Singapura</item>
        <item>ADOR Tolak Permintaan NewJeans untuk Angkat Kembali Min Hee Jin sebagai CEO</item>
        <item>Kabar Mengejutkan Dari THE BOYZ, 11 Member Kompak Tak Memperpanjang Kontrak</item>
        <item>Tanggapan SM Entertainment Soal Rumor Hengkangnya Joy Red Velvet dari Agensi</item>
        <item>Jennie BLACKPINK Akhirnya Umumkan Tanggal Comeback 11 Oktober 2024</item>
        <item>Profil Irene Suwandi, TikToker Indonesia yang Siap Debut jadi Idol Kpop</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_description">
        <item>Blackpink akan comeback pada 2025 dengan musik baru dan tur dunia, setelah setahun berfokus pada proyek solo.</item>
        <item>Jaehyun, member NCT, akan memulai wajib militer pada 4 November 2024 dengan bergabung di band militer.</item>
        <item>GFRIEND akan reuni pada Januari 2025 untuk merayakan 10 tahun debut mereka.</item>
        <item>Rosé BLACKPINK resmi bergabung dengan Atlantic Records, label di bawah Warner Music Group, yang akan menangani promosi globalnya di AS.</item>
        <item>BabyMonster menjadi girl group K-Pop pertama yang tampil di Formula 1 Grand Prix Singapura pada 21 September 2024.</item>
        <item>Agensi ADOR menolak permintaan NewJeans untuk mengembalikan Min Hee Jin sebagai CEO, namun mereka tetap menawarinya posisi sebagai anggota dewan direksi dan produser NewJeans selama lima tahun.</item>
        <item>THE BOYZ dikabarkan tidak memperpanjang kontrak dengan IST Entertainment setelah 7 tahun debut dan sedang mencari agensi baru.</item>
        <item>Joy dari Red Velvet sedang mendiskusikan perpanjangan kontrak dengan SM Entertainment.</item>
        <item>Jennie BLACKPINK mengumumkan comeback solonya pada 11 Oktober 2024, bekerja sama dengan Columbia Records.</item>
        <item>Irene Suwandi, TikToker asal Indonesia, siap debut sebagai idol K-pop.</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_photo">
        <item>https://static.promediateknologi.id/crop/0x0:0x0/750x500/webp/photo/p1/453/2024/09/26/Blackpink-1412313657.jpg</item>
        <item>https://cdn0-production-images-kly.akamaized.net/VOX2PoZVXZ-5OOstKfroWWR-Yyk=/640x853/smart/filters:quality(75):strip_icc():format(webp)/kly-media-production/medias/4953596/original/015764600_1727331322-Jaehyun_73a8d0.jpeg</item>
        <item>https://akcdn.detik.net.id/community/media/visual/2020/07/02/teaser-foto-gfriend-song-of-the-sirens-14.jpeg?w=700&amp;q=90</item>
        <item>https://akcdn.detik.net.id/community/media/visual/2024/09/25/rose-blackpink-di-paris-fashion-week-2024_34.jpeg?w=700&amp;q=90</item>
        <item>https://static.promediateknologi.id/crop/0x0:0x0/0x0/webp/photo/p2/01/2024/09/22/IMG_5287-3499969219.jpg</item>
        <item>https://asset.kompas.com/crops/SxjntOHJCxISSDhamNYeIVHvZYY=/0x0:1023x682/750x500/data/photo/2023/03/22/641a4e96341f7.jpg</item>
        <item>https://asset-2.tstatic.net/mataraman/foto/bank/images/the-boyz-pindah-agensi.jpg</item>
        <item>https://cdn1-production-images-kly.akamaized.net/-Vnhhxdifarv_IbeXxz7-Z_eBg8=/640x853/smart/filters:quality(75):strip_icc():format(webp)/kly-media-production/medias/4688194/original/099417200_1702696892-Screenshot_20231216_083144_3.jpg</item>
        <item>https://cdn1-production-images-kly.akamaized.net/nbZ4vUD9VGOCMz_HTE_SlJQYatc=/640x360/smart/filters:quality(75):strip_icc():format(webp)/kly-media-production/medias/4859620/original/098439500_1718077219-Cuplikan_layar_2024-06-11_102557.jpg</item>
        <item>https://beritajatim.com/cdn-cgi/image/width=900,height=600,fit=crop,quality=80,format=auto,onerror=redirect,metadata=none/wp-content/uploads/2024/04/irene.webp</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_detail">
        <item>Indonesia juga menjadi salah satu negara yang dikunjungi BLACKPINK di kawasan Asia yakni pada 11 dan 12 Maret 2023 di
            Stadion Utama Gelora Bung Karno (SUGBK).Kemudian, Blackpink akhirnya menutup rangkaian konser tur Born Pink pada 17 September
            2023 dengan menggelar konser di Gocheok Sky Dome di Seoul, Korea Selatan. Untuk diketahui, Blackpink merupakan salah satu grup
            idola perempuan yang berhasil mencetak rekor penayangan terbanyak video musik untuk lagu-lagu mereka. Girl group beranggotakan
            Jennie, Jisoo, Rose, dan Lisa tersebut akan beraktivitas kembali sebagai grup setelah satu tahun disibukkan dengan proyek
            masing-masing di agensi barunya.Pada Juli 2024, pendiri YG Entertainment Yang Hyun-suk mengatakan, Blackpink jadi salah satu
            grup yang akan sibuk dengan berbagai aktivitas tahun depan. Namun demikian, Yang Hyun Suk masih belum membeberkan secara detail
            terkait kegiatan yang dimaksud adalah comeback dengan musik baru dan tur dunia. Comeback mendatang ini akan berjarak 3 tahun
            dari perilisan album terakhir Blackpink. Mereka terakhir merilis album bertajuk Born Pink pada 2022 lalu. Rencana tur dunia
            2025 juga diumumkan lebih dari satu tahun setelah BLACKPINK menyelesaikan rangkaian tur dunia bertajuk Born Pink World Tour.
            Tur itu berlangsung sejak 15 Oktober 2022 dan berakhir pada 17 September 2023. Blackpink memulai turnya di Seoul, Korea Selatan,
            Amerika Serikat, Kanada, dan sejumlah negara Eropa.
        </item>
        <item>Member grup Kpop NCT, Jaehyun, bakal memulai wajib militer (wamil) pada 4 November 2024. Ia akan bergabung dengan band
            militer. Agensi SM Entertainment mengatakan, jadwal keberangkatan Jaehyun diumumkan setelah artisnya mendapatkan surat
            penerimaan dari Administrasi Tenaga Kerja Militer pada Kamis (26/9/2024). Jaehyun menjadi anggota kedua NCT yang menjalani
            wamil setelah Taeyong. "Jaehyun NCT mendaftar ke band militer dan menerima pemberitahuan penerimaan dari Administrasi Tenaga
            Kerja Militer hari ini," kata SM Entertainment. Jaehyun kemudian dijadwalkan untuk mendaftar sebagai tentara tugas aktif
            pada 4 November untuk memenuhi tugas wajibnya. Lebih lanjut, SM Entertainment tak mengungkap tempat pelatihan dasar militer
            atau pos penempatan Jaehyun saat menjalankan tugasnya. Agensi memastikan bawah tidak akan ada gelar acara saat Jaehyun
            memulai wamil. Selain itu, juga tidak akan ada acara resmi pada hari masuknya Jaehyun ke pusat pelatihan rekrutmen. Hal
            tersebut merupakan upaya untuk mencegah kecelakaan keselamatan karena kepadatan yang disebabkan kehadiran banyak tentara dan
            keluarga mereka. Meski demikian, agensi meminta dukungan dan cinta dari para penggemar hingga hari Jaehyun menyelesaikan
            tugas militernya dan kembali dalam keadaan sehat. Sebagai informasi, Jaehyun NCT wamil pada usia 27 tahun. Sebelumnya,
            Taeyong lebih dulu memulai wamil pada April 2024. Jika Jaehyun dijadwalkan berangkat wamil pada 4 November 2024,
            diperkirakan ia akan kembali pada 3 Mei 2026. Namun, masa wamil bervariatif tergantung unit tempat mereka bertugas.
        </item>
        <item>BUDDYs, waktunya selebrasi! GFRIEND akan reuni di awal tahun 2025 untuk sebuah proyek istimewa. Tahun 2025 nanti GFRIEND
            akan merayakan ulang tahun debut ke-10 mereka. Untuk itu SinB, Eunha, Umji, Sowon, Yerin, dan Yuju akan kumpul lagi
            beraktivitas sebagai grup. Manajemen Source Music, yang kini dibeli HYBE dan jadi salah satu member HYBE Labels, akan
            kembali memegang kendali buat proyek ini. Dilaporkan JoyNews24 pada Rabu (24/9/2024), GFRIEND akan reuni pada bulan
            Januari 2025. Manajemen hanya menyebut proyek ini sebagai perayaan dan kado buat fans tanpa memberikan detailnya.
            "Januari tahun depan, GFRIEND berencana untuk menyapa fans dengan proyek untuk perayaan ulang tahun ke-10 debut mereka.
            Para member berharap bisa memberikan kado spesial sebuah kenangan untuk BUDDY dengan berkumpul bersama dan merealisasikan
            proyek ini," kata Source Music dalam pernyataan resmi mereka. GFRIEND debut di bawah manajemen Source Music
            (sebelum diakuisisi HYBE) pada tahun 2015. Lagu debut mereka Glass Bead mencuri perhatian karena banyak hal. Nggak cuma
            konsep yang mereka hadirkan tetapi juga detail koreografi yang mengingatkan publik pada debut SNSD. Setelah itu mereka
            kembali dengan lagu berjudul Me Gustas Tu yang jadi viral. Dalam sebuah penampilan membawakan lagu itu, GFRIEND jatuh-bangun
            di panggung karena terpeleset akibat hujan. Karier grup ini mulai meroket dari sana. Puncak popularitas GFRIEND ditandai
            dengan kesuksesan lagu ROUGH. Lagu ini menjadi nomor #1 di acara musik TV selama belasan minggu kala itu. Di tahun 2021,
            GFRIEND memutuskan keluar dari Source Music dan grup ini resmi dibubarkan. Para member kini bernaung di agensi yang
            berbeda-beda. Tiga member GFRIEND yakni SinB, Eunha, dan Umji debut ulang dengan nama VIVIZ. Setelah GFRIEND bubar,
            Source Music lalu mendebutkan LE SSERAFIM.
        </item>
        <item>Tiga member BLACKPINK yang masih aktif bermusik: Jennie, Lisa, dan Rosé akhirnya menemukan label partner buat promosi
            global. Setelah Jennie gabung Columbia, Lisa dengan RCA Records, Rosé mengumumkan partnership dengan Atlantic Records pada
            Jumat (27/9/2024). Atlantic Records merupakan label di bawah Warner Music Group. Perusahaan rekaman ini punya roster artis
            yang luar biasa mulai dari Kelly Clarkson, Charlie Puth, Jason Mraz, Coldplay, Lizzo, Cardi B, Bruno Mars, Missy Elliot,
            hingga Sia. Rosé disambut Atlantic Records lewat sebuah pengumuman ci X resmi mereka. Pelantun On The Ground itu diberi
            buket bunga mawar merah yang diterima dengan penuh senyum. "Welcome to the family, Rosé," tulis mereka diakhiri dengan
            emoji hati. Atlantic Records bakal nge-handle promosi musik Rosé di Amerika Serikat. Dengan begitu kesempatannya untuk
            masuk chart Billboard hingga masuk nominasi di penghargaan musik AS akan lebih besar. Saat ini Rosé bernaung di bawah
            manajemen THEBLACKLABEL yang didirikan Teddy Park. Dia satu manajemen dengan Jeon Somi hingga girlband baru MEOVV yang
            sedang viral. Sebenarnya bergabungnya Rosé dengan Atlantic Records sudah dikasih clue sebelumnya. Yaitu lewat sebuah lagu
            cover milik Coldplay, Viva La Vida, yang diputar di trailer drama Apple TV+ Pachinko season 2.Tapi saat itu THEBLACKLABEL
            atau Rosé nggak banyak bicara soal cover lagu tersebut. Kabar ini keburu ketutupan dengan pengumuman rencana comeback Rosé
            dengan musik terbarunya. Setelah aktivitas bersama BLACKPINK, Rosé resmi debut sebagai solois lewat album single berjudul
            On The Ground di tahun 2021. Album ini berisi dua track termasuk On The Ground dan Gone.
        </item>
        <item>BabyMonster, baru-baru ini menarik perhatian para pecinta musik dan K-Pop secara global karena menjadi girl group asal
            Korea pertama yang tampil di Formula 1 Grand Prix Singapura Entertainment Concert pada Sabtu (21/9) pada Padang Stage.
            Formula 1 Singapura sendiri merupakan salah satu balapan yang paling dinanti dalam kalender F1, karena terkenal dengan
            suasana malam yang spektakuler dan sirkuitnya yang menantang. Acara ini berlangsung selama tiga hari mulai tanggal 20
            hingga 22 september di sirkuit Marina Bay, Singapura.Adanya penampilan BabyMonster di acara ini menjadi perhatian tersendiri
            bagi para penonton. Ditambah lagi dengan mereka yang membawakan beberapa lagu hits nya seperti Sheesh dan Forever.
            BabyMonster, yang dibentuk dibawah naungan YG Entertainment, terdiri dari tujuh anggota berbakat dan penuh energi. Sejak
            awal debutnya pada 2023 yang lalu, lagu-lagu mereka selalu mendapatkan top chart musik baik di Korea maupun global.
            Meskipun masih disebut sebagai rookie, namun BabyMonster sudah cukup banyak melakukan tur fan meeting di berbagai negara.
            Dan tak jarang, banyak penggemar yang menjuluki mereka sebagai adik BlackPink karena sama sama berada di bawah naungan YG
            Entertainment dan penampilannya yang selalu menarik perhatian. Selama awal debutnya yang kurang dari satu tahun ini,
            BabyMonster juga telah memiliki penggalaman berkolaborasi dengan artis internasional yaitu Charlie Puth dengan lagu
            berjudul Like That, yang merupakan sebuah lagu hadiah dari Charlie Puth karena salah satu member BabyMonster yaitu Ahyeon
            sempat melakukan cover lagu Charlie pada sesi evaluation nya sehingga lagu tersebut menjadi viral.
        </item>
        <item>Agensi Kpop ADOR telah menolak permintaan girl group NewJeans untuk mengangkat kembali Min Hee Jin sebagai CEO agensi Kpop
            tersebut, sembari mengumumkan rencana untuk mempertahankan eksekutif musik tersebut sebagai anggota dewan direksi. Pada Rabu
            (25/9/2024), anak perusahaan HYBE, ADOR, mengumumkan dalam sebuah pernyataan, melalui Korea JoongAng Daily dan The Korea Herald,
            bahwa mereka “tidak dapat menerima permintaan” untuk mengangkat kembali Min Hee Jin sebagai CEO agensi Kpop tersebut.Sebagai
            gantinya, perusahaan telah “memutuskan untuk mengadakan rapat pemegang saham untuk memberikan suara agar Min Hee Jin tetap berada
            di dewan direksi”. Pengumuman ADOR hari ini muncul setelah NewJeans mengadakan siaran langsung kejutan di YouTube yang menyerukan
            HYBE untuk mengembalikan Min Hee Jin sebagai CEO. Menurut para anggota, siaran langsung tersebut diadakan tanpa sepengetahuan
            HYBE dan rekamannya telah dihapus. "Pemberhentian mantan CEO Min Hee Jin merupakan pelanggaran perjanjian pemegang saham dan
            bertentangan dengan keputusan pengadilan untuk melarang pelaksanaan hak suara," kata perwakilannya dalam sebuah pernyataan saat
            itu. Sebelum siaran langsung kuintet tersebut, NewJeans menyampaikan dukungan untuk Min selama pidato penerimaan penghargaan
            mereka di The Fact Music Awards awal bulan ini. 6Sebelumnya, tiga anggota girl group tersebut menyuarakan rasa frustrasi mereka
            atas perseteruan yang sedang berlangsung antara ADOR dan HYBE dalam unggahan daring.
        </item>
        <item>Kabar mengejutkan datang dari boy group Korea Selatan, THE BOYZ yang saat ini tengah dikabarkan akan hengkang dari agensi IST
            Entertainment. Setelah 7 tahun debut, sebelas anggota THE BOYZ saat ini dikabarkan tidak memperpanjang kontrak mereka dan sedang
            mencari agensi yang baru. Keputusan ini tentunya mengejutkan banyak penggemar, mengingat THE BOYZ baru saja mengumumkan akan
            comeback dengan album terbaru. Kabar bahwa THE BOYZ akan meninggalkan IST Entertainment disampaikan oleh salah satu media Korea,
            TenAsia pada Senin (23/9/2024). Dalam laporan TenAsia juga menyampaikan bahwa kontrak eksklusif THE BOYZ akan berakhir pada
            pertengahan bulan Desember mendatang. Saat ini, sebelas member THE BOYZ dikabarkan sedang mencari ‘rumah’ baru yang lebih selaras
            dengan visi dan misi mereka dalam bermusik. Meskipun kemungkinan berpisah dengan agensi lama, semangat kebersamaan bagi THE BOYZ
            untuk tetap bersama sangatlah kuat. Mereka dapat membuktikan bahwa ikatan kekeluargaan mereka jauh lebih kuat dari sekadar kontrak
            kerja. Pada hari yang sama, IST Entertainment ikut memberikan tanggapan terkait beredarnya berita THE BOYZ yang memutuskan untuk
            hengkang dari agensi. Dilansir dari News1, IST Entertainment memberikan pernyataan singkat dengan menegaskan bahwa pihak agensi
            dan member sedang berdiskusi kembali terkait kontrak kerjasama grup. “Untuk saat ini, kontrak eksklusif kami (agensi) dengan THE
            BOYZ belum resmi berakhir. Kami akan berencana untuk berdiskusi lebih lanjut dengan para member (THE BOYZ),” ungkap IST
            Entertainment. Selain itu, banyak dari penggemar ikut berspekulasi apakah nama grup yang menjadi trademark THE BOYZ akan tetap
            bisa dibawa pada saat pindah agensi. Mengingat nama THE BOYZ telah didaftarkan oleh agensi IST Entertainment sebagai merek dagang
            resmi. Di tengah huru-hara perihal kontrak, THE BOYZ saat ini tengah disibukkan dengan konser tur dunia kedua mereka. Grup
            pelantun lagu ‘Nectar’ ini juga dikabarkan akan merilis album terbaru mereka pada akhir bulan Oktober mendatang. Untuk para The-B
            jangan lupa untuk tetap terus dukung THE BOYZ, ya!
        </item>
        <item>Kabar mengejutkan datang dari salah satu member grup Kpop Red Velvet, Joy. Ia dikabarkan bakal hengkang dari agensi yang selama
            ini membesarkam namanya, SM Entertainment. Mengutip dari Herald Pop, Joy Red Velvet saat ini sedang mendiskusikan perpanjangan
            kontrak dengan SM Entertainment. Kabar tersebut mulai santer terdengar sejak 21 September 2024. Menanggapi hal ini, SM Entertainment
            mengatakan bahwa pihaknya sedang mendiskusikan hal ini dengan sang artis. Terkait apa pun hasil akhirnya, Joy kemungkinan bakal
            tetap menjadi bagian dari anggota Red Velvet. Sebagai informasi, Joy memulai debutnya dengan Red Velvet pada Agustus 2014. Selama
            10 tahun berkarier, ia telah aktif di berbagai bidang, seperti drama dan hiburan. Setiap anggota Red Velvet debut pada waktu yang
            berbeda. Hal ini menyebabkan waktu perpanjangan kontrak setiap member berbeda. Sebelumnya, Seulgi telah menandatangani kontrak
            dengan SM Entertainment pada Agustus tahun lalu. Sementara itu, berita tentang perpanjangan kontrak Irene diumumkan pada Februari
            tahun ini. Adapun tiga anggota lainnya, Joy, Wendy, dan Yeri masih belum diumumkan kelanjutan kontraknya. Saat ini, SM mengumumkan
            sedang mendiskusikan perpanjangan kontrak dengan Joy. Sementara itu, Red Velvet melakukan tur fancon ke lima wilayah di Asia. Tur
            tersebut dimulai dengan pertunjukan di Seoul pada 3 dan 4 Agustus 2024. Konser dilanjutkan ke Bangkok, Jakarta, Manila, dan Macau.
            Tur fancon Red Velvet di Jakarta telah digelar pada 7 September 2024. Konser terakhirnya yang dijadwalkan di Macau bakal digelar
            pada 28 September 2024. Adapun untuk merayakan anniversary debut yang ke-10 tahun, Red Velvet telah merilis single baru berjudul
            Sweet Dreams pada 1 Agustus 2024. Setelah 10 tahun berkarya, para penggemar berharap Red Velvet masih akan terus ada dengan lima
            anggotanya, yakni Irene, Seulgi, Wendy, Joy, dan Yeri.
        </item>
        <item>Jennie BLACKPINK akhirnya resmi mengumumkan tanggal pasti untuk comeback solonya bulan depan. Ia bakal merilis karya baru
            pada 11 Oktober 2024. Idol Kpop ini akan segera merilis musik baru dan bekerja sama dengan Columbia Records untuk proyek kali
            ini. Tanggal resmi comeback-nya ini dibocorkan melalui serangkaian gambar seperti teka-teki melalui portal resmi Jennie
            BLACKPINK. Ketika dirakit, gambar-gambar itu mengungkapkan foto Jennie yang sedang berjalan. Pada sisi kanan, tertulis nomor
            1011 pada jalan yang membuat penggemar berspekulasi terkait tanggal comeback solo Jennie.Sebelumnya, Jennie telah memberi
            bocoran melalui video singkat saat dirinya menempelkan poster bertuliskan Calling All Pretty Girls. Masih dengan pakaian
            yang sama, Jennie kemudian merilis foto terbaru yang menunjukkan bocoran tanggal comeback mendatang. Sebagai informasi,
            Jennie memulai debutnya sebagai idol Kpop bersama Lisa, Jisoo, dan Rosé di BLACKPINK pada 2016. Grup ini menjadi salah
            satu grup perempuan terkemuka di dunia. Jennie menjadi anggota BLACKPINK pertama yang memulai karier solo dengan merilis
            single hitnya, SOLO. Pada 2023, ia memulai debut single You and Me. Jennie juga sempat berkolaborasi dengan Zico di lagu Spot.
            Lagu tersebut berhasil memuncaki tangga lagu Korea Selatan. Ia juga telah membuat entri pertamanya di Billboard Hot 100
            dengan fiturnya di lagu One of the Girls. Untuk comeback solo, Jennie telah meluncurkan perusahaannya sendiri, ODDATELIER
            (OA Entertainment) pada akhir 2023. Selanjutnya, ia secara resmi telah bermitra dengan Columbia Records untuk proyek solonya
            yang akan datang. Terkait proyek solo, Jennie sebelumnya telah mengindikasikan bahwa dirinya sedang mengerjakan rekaman yang
            akan segera dirilis. Selain itu, rumor menunjukkan bahwa albumnya kemungkinan akan dirilis akhir 2024.Jennie kini bakal
            kembali merilis karya baru untuk para penggemar dalam comeback solo pada 11 Oktober. Sejauh ini, belum ada detail tambahan
            tentang postingan yang telah dibagikan.
        </item>
        <item>Irene Suwandi, nama yang sedang menjadi sorotan di media sosial, dikabarkan siap membuat debutnya di industri musik Korea
            Selatan sebagai idol Kpop.  Sebagai seorang TikToker yang dikenal memiliki 8,6 juta pengikut, keputusan Irene untuk bergabung
            dengan girl group baru, TD, tentu menarik perhatian banyak orang.  Sebelumnya, Irene telah membagikan kecintaannya terhadap dunia
            tari, bahkan aktif sebagai penari sejak masih kecil. Setelah berlatih keras selama setahun terakhir sebagai trainee di sebuah
            agensi Kpop, Irene siap untuk memperluas karirnya di industri musik.Irene bukanlah satu-satunya talenta Indonesia yang mencoba
            peruntungannya di Kpop. Sebelumnya, Dita Karang telah berhasil debut sebagai member girl group, Secret Number, sementara Zayyan
            dan Viankha Jesslyn juga telah memulai karir mereka sebagai idol.Meski demikian, belum ada informasi resmi mengenai jadwal debut
            Irene bersama TD atau detail mengenai anggota lain yang akan bergabung dalam girl group tersebut.Fans Irene dan penggemar Kpop
            secara umum tentu sangat menantikan penampilan perdananya di panggung musik Korea, dan banyak yang berharap ia akan menjadi
            bintang baru di kancah internasional.
        </item>
    </string-array>

    <string-array name="data_from">
        <item>Rubic News</item>
        <item>Liputan 6</item>
        <item>DetikPop</item>
        <item>DetikPop</item>
        <item>JawaPos.com</item>
        <item>Kompas.com</item>
        <item>TribunMataraman.com</item>
        <item>Liputan 6</item>
        <item>Liputan 6</item>
        <item>BeritaJatim.com</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_writer">
        <item>Thalitta Wahida Rahmah</item>
        <item>Switzy Sabandar</item>
        <item>Atmi Ahsani Yusron</item>
        <item>Atmi Ahsani Yusron</item>
        <item>Rida Luthfiyah</item>
        <item>Andika Aditia</item>
        <item>eben haezer</item>
        <item>Switzy Sabandar</item>
        <item>Switzy Sabandar</item>
        <item>Mandalika Naurah</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_release">
        <item>Kamis, 26 September 2024</item>
        <item>Jumat, 27 September 2024</item>
        <item>Rabu, 25 September 2024</item>
        <item>Jumat, 27 September 2024</item>
        <item>Senin, 23 September 2024</item>
        <item>Kamis, 26 September 2024</item>
        <item>Selasa, 24 September 2024</item>
        <item>Senin, 23 September 2024</item>
        <item>Jumat, 27 September 2024</item>
        <item>Jumat, 19 April 2024</item>
    </string-array>
</resources>